居屋2018 (5)

29號抽
生死有命 富貴在天

5

印花稅 收樓先比？ 原樓計 都幾甘

上律師樓簽約時俾

好似唔係原價
到時佢會報個計印花稅既價比你
大約係折扣價X1.2 咁上下

之前7折先X1.2即
我估新居屋X1.4
計出黎都係貴架啦

樓價跌咁多，個定價唔調整的話，抽中咗你入唔入先

啟德可以 其他不了

巴打，咁係唔係收樓交吉時比？
如果九月先收樓就九月？

收樓前咪上律師囉，至於幾時上律師樓要視乎進度

抽到你先算啦

白表預左得個吉
平常心
睇下綠表jj點玩

綠長大唔大機有得揀樓

啟德好似太細。。
長沙灣好啲？

啟德2房供萬5
南昌3房供2萬喎

唔會抽到3房啦？ 啲重建戶都搶得7788？

樓價跌d人未必肯買

Ok 凱樂苑呢d粗重野留俾我

綠表係咪間間銀行都免壓測直接批25年P plan俾你？

可否再搵按揭轉介公司 食多筆回贈？

1. 綠表抽點先知自己有無機會揀樓？（頭幾個號碼有就有機？）

2. 填表時有剔家有長者，但編號係G0xxxxx, 正常嗎？

第一次抽，希望各位ching解答

睇最後number 例如G012345
咁你就係45

有冇人揀東涌

點睇自己編號

幾時有下一次抽?

房委會會按收到申請的先後次序，盡快及於攪珠（暫定2018年11月）前以書面通知申請者其獲編配的申請編號。你亦可致電「居屋銷售熱線」2712 8000，按1（廣東話）或2（普通話）選擇語言後，再按1 > 6 > 1，輸入申請者的身份證號碼。如房委會已收妥申請表並於系統作出紀錄，你會聽到有關申請編號。

自膠

尾數47

可能4月， 不可話唔定。

31

點解唔等綠置居? 又平又靚又冇人同你爭

今日幾點搞

搭單問,
有個CASE, 我係A 公屋家庭成員,
想用B 公屋去抽居屋(屋主係我阿公,70歲+),
如果抽中, 可否加我名? 長者抽又會唔會易中D?
求答案

如果加你名公屋要除名

17

聽朝幾點抽？
有冇live睇求link

咁如果抽到又唔怕除名啦, 我可以同佢住,都係我供

抽完幾時揀樓？
揀樓係咪要準備首期？

抽到買咗
遺囑落你名咪得

應該唔可以即刻加 要綠表（b公屋）入面有名先可落名

老綠核等上兩/三房

申請人多咗
即係每個號碼代表人數再多D？

yup

唔知今期有幾多綠長報
上期綠長300個位 500人爭 六成機會中
但今次總單位數多咗
綠長位去到650個

舉例有99個號碼
會99個號碼入面的綠長揀完，然後白長揀完
然後先到其他人揀？

次序:

1.搬遷戶
2.綠長=白長(650+650) total 1300戶 輪流簡單位
3.之後如果單位已到最後400,必停,到綠白單身簡(預留左200+200)
如果未到400,綠核/白核輪流簡到400

應該係咁,如有錯請巴打指正

岩呀
如果綠長得500個報名 咁淨番嘅150戶 就平分加落普通綠白

即係假設如果岩岩好650個綠長申請
佢地就一定有得揀

咁跌市法，綠表班友無三房都唔要啦

咁白核其實係咪嘥氣

想問綠表二人以上家庭（有長者）
假如中左買左樓後 業主係長者名
住戶除名會唔會有影響？

可能白核得第一個號碼一半人有得揀

綠長如果抽中，係咪簡幾多房都得？

到你簡個陣仲有咩單位咪簡咩單位

綠白單先過綠白核？

你老豆都變鬼佬啦

我理解錯定誤會大家講既野
單人係留左400個位
但點都核先到單下麻？

Sor原來我真係睇錯大家既討論
自膠

如果我無理解錯
過左搬遷同長者之後
係「核心」簡先, 簡到剩200(綠白加埋400)
餘下200(綠+白400)全數俾單人

至於揀樓點解排單人係最後,意思係
「只要未排到最後200個位,就係跟長>核>非核>單」次序

幾點搞珠？

係咪第一組分組號碼出爐同自己個號碼最尾兩個字唔同已經99%樓都無得揀

你綠隊定白隊? 長者隊定廢青隊? 有d隊連第一個抽中都未必有得揀

咁多人apply,唔同號碼唔洗諗(除非真係好多人抽中唔買到第二個號碼

唔該晒

跟本唔抽第一就冇機會

同六合彩一樣 唔係頭獎就已經gg

幾點會攪珠？

應該綠表抽中頭2個號碼都有啲機會既.....

即係2/100，2% 機會....

綠長申請人 樓上話往年頭六成機會有得揀樓
係咪姐係搞珠中左頭60個號碼左右都仲有機會？

應該咁講,如果今年唔超過650個綠長申請(不論號碼)
係一定有得簡樓

明天幾點知結果

有無人仲未有number..
打27128000 佢話系統未能完成你既指示

支票扣左錢未？
而家仲未能完成似聽日呢轉無得玩

等做你鄰居

如果扣數..大約幾時扣..
我係第一批有得申請果陣申請..

第一批指幾個月前交？

係..

你肯定無收過信？
因為封信appn no.
我同事幾個月前交果d晨早收哂信
我唸你個申請有問題，無再處理落去

單人都預留左400個，白表家庭唔洗住咩？都唔知咩政策

咩係睇尾兩個位數同前兩個位數
唔識玩

我記得之前好似收到份叫我唔駛重覆申請既信..
但好似上面無number

你收到信一定有number,封信右上角
你應該前後有2封啦即係
正常你封信收到你既申請，有哂number
不如你再搵搵d信

我收到係呢份...
我記得呢份係無number..之後我就扔左....

你搵下先，你應該仲有封
無既話你直接踩上去問

房委個遊戲規則就係咁
普通白核根本得個睇字
又綠表 又關愛樓 玩撚晒
你睇下上邊幾多關愛家庭
綠表個啲本身有樓就好似街市餸咁
其實公平啲用房協個方法仲好

揀餸
打少左

(4xxx-1300-400)/2=白核
好似係

記得上年係10點攪

綠長係咪都係得一組號碼 ?

有live?

我係一組

仲好似有重建戶一齊揀
唔中第一個no基本上都唔洗再睇

lm先

我08, 有無同組既人報到

想問下有冇人去現場睇攪珠

幾點攬珠

10:00

想問前面0xx既號碼有乜用？

其實點樣先知自己中左有機會揀樓

第1次抽想問
攪完珠點即刻知result?

其實次次見佢搞咁多組no. 其實點睇中唔中

睇順序 基本上你唔係頭五都可以明年請早

G/Wxxxxx 成組你係嘅application number去認你呢份form
最後兩個位只係用嚟抽籤排順序

Btw 我都係G015xx

有冇巴打知號碼d數字點解？
例如 G012143中0121既 01 同 21 分別代表咩？

頭五係指要01-05定尾數係1-5就得？

你份form係綠表第12143個（如果佢係順序派number嘅話）

已知唔中
放9棄

如果10點抽出嚟 頭五個number係例如 27 09 51 22 98
咁你個申請編號尾數係呢個number就好大機會有得揀樓（綠表）

白表頭一二個喇

咪同身分証number一樣
出世隨機派比你 database嘅primary key
入個number就搵得返你啲資料

唔好諗咁多喇

假設真係抽中，之後要做d咩？ （新手）

等佢寄信比你邀請你去揀樓

上期我地綠核排到第3x個仲有啲蘿底橙山卡拉一房揀

今朝攪珠？

10點

會唔會有直播

提醒大家即使攪完珠唔係第一個number
都唔好咁快掉飛

因為好多盲毛到審查果陣會被dq或入錯綠表
一個number可以有一半係廢票

而家你地要做既係要肯定自己無漏報資產

34

同組
綠長

01啪啪啪

集氣!!!!!!!我地都係一樣綠表家有長者

綠長 集氣

都唔駛緊張啦
如果有得揀樓會寄信比你既
同埋買之前要簽聲明話你資產無問題
如果講大話就邢事黎

問
點睇自己中唔中
收左篇號

去大灣問振英
自己search都懶🙄🙄🙄

個個都有長者 玩曬啦

有冇48?

無直播啊?😭

就算抽左都冇錢首期/ 入伙

無既做咩抽

我覺得跑山都要借返黎囉
同送錢無分別

24

綠長求啟德/南昌

唔記得咗自己number 打電話上去個系統入身分證又check唔到 屌

個系統廢 第一輪check到係W字頭
尋日check唔到
但我綠表

48

HK01有直播

直播

22

29

唔中都好D呀
好過我, 單人 重新開賣居屋果時中左第一個NUMBER
但係果陣無單人QUOTA 排30000幾
好撚慘

67 綠長

38

排第4

白核已放棄

59

第一粒珠38

有既可能都係得D最細單位或者好偏,其實你都未必買啦

白表單人$240當買6合彩

DIU,,,,,,,,,,,,,,
38 , 70, 29, 34, 01, 86, 91, 17, 72, 18

38,70,29,34,01,86,91,17,72,18

綠長排第4個號碼好感動

GG

你估抽六合彩咩, 抽中送一間比你好唔好

第16組希望有機啦

巴打第3 有機

47車尾燈都見唔到

白核 34唔知有冇機會揀

30

有無人知幾點出結果

我02但開01

果陣好撚賤 最後好似有賣淨
但係無問我要唔要, 直接囉番出黎當貨尾賣

67白表家庭係咪無機會了？

mola mola
30 白核排22
明年請早

頭10都冇 白表就唔洗睇啦

第26組 gg

邊到有full list睇?

68

抱歉想再問問
係咪睇自己個編號最後兩個位嘅數字中唔中？
謝謝

48影都無

有機三房
綠長頭二十號碼都可揀樓

綠核排20 有冇可能有東涌

睇你身份証最後2個NUMBER

點睇自己咩number？

白單 第二個number有冇可能？

排第8

就算抽中第一個號碼, 白單都只係得返東涌可以揀

第幾組

綠表排49..無機會了

我都係，急需一間屋

發夢都估唔到

單人係咪要中第1個number 先有份？

唔想答就咪撚答
咪喺度害人

白核第四個number 唔知有無得買

好仆街

綠長者排11,有冇機

Full list

自己抽緊咩 自己有責任睇啦
乜都唔7知, 又要伸手問人囉
依D垃圾無生存能力學咩人上樓?

應該有啦 綠長排31死緊

綠長排到幾多先無望?

女朋友排第6有冇機會? 我包尾...

只求有凱樂/啟朗 兩房就ok

排73
綠長加重建 應該都無

申請表乜撚都寫曬 自己唔撚睇?
自己唔做功課反而怪人玩9你?

綠表家有長者排第3

白單排30

63至岩

白核第10個number有冇機

白單第55

白核29有無機？
咩位咩大細都殺

唔洗諗

共勉之 巴打

W同G有咩分別
點先知排第幾

無咩可能

白單唔洗諗

白單38有沒機會揀？

白表 家庭排第5

你都on9
你一句答自己追post咪得囉
係要喺度fake人
懶幽默咁

white 同 green
第二條 爬下文啦

白核 56
下期再續

幾年前中左

有問題可以試下解答

同問 排12

機會好大

白表家庭排第8有無機？

有無咁好運
不過有都係得東涌

38 定排38

好過冇

上次第2
今次第7
兩年都係有尾計.....
點抽呀......

白色表 係咪睇最後兩隻字？
出現左抽籤result 上面
要點做

64

佢肯追POST就唔會出POST問啦
幫住曬D垃圾廢人
依個社會咁多廢物就係因為你咩都幫住佢地
佢地就以為自己伸手係岩既

即刻去樂富登記做業主

等信（如果排到你既話

綠長排第3, 想問
1. 咁好彩有機簡樓, 簡程手續係D咩?
2. 而家要準備D咩文件

最後一個 number....
黑到呢

27影都無

唔係第一都唔使諗

綠長要排第幾先有機會

係睇最後兩字
應該你number 係上邊都會有人打比你
佢會同你講機會大唔大
跟著會教你要做啲咩
例如要準備咩statement 咁

排39

年年都成堆垃圾，字又唔睇
咩連埋阿哥家姐用核心家庭名義抽 ，我次次都叫佢地去馬

我白單排18位，有冇機？

唔該曬各位

有 下次

我果時係白, 會有信, 印象中會有人打比你
要bank statement, 糧單 (6定12個月)

白單排第2 有冇機

點解打去27128000通左無電話錄音

唔係頭10都無意思架啦

唔識點睇攪珠...有冇ching可以教下

等收信 信會叫你交d咩文件 好有機

仆街以為中硬
31 排 72

人地唔做功課咪算 咪唔好答佢囉 又比d fake answer人 仲理直氣壯咁

我都想知

今期咁多人抽, 分分鐘頭3先有得揀

白單第三

白單47
又晒左240蚊

印象中唔係頭五都可以下次

白單 其實得頭3先有機

有

明白 , 唔該曬

我自問好好禮貌
得你一個覆埋啲on9答案
你唔好話係睇跟自己老母胸圍數字

咁不如摺埋呢個post啦
抽到咩no.自己上網睇
點揀樓自己上網睇

你呢啲人先最無貢獻
又晒咗呢個覆一個回覆數喇

如果排白單第3打後既可以唔駛諗 之前有同事抽白單第3都冇樓睇

個電話真係好垃圾

有得揀東涌

都幾絕望
得少於 4% 既人中
有9成半 以上既機會唔中
如果每年一次都係咁上下機會
抽十年 都唔中既機會係超過6成

thx bro!

想問 有樓睇同 抽中有無關
姐係號碼抽中就有樓 只係無得選？

其實我想知好似今次咁 就算我白單排第一係咪都應該淨係得返東涌俾我揀
係既話我下次慳返2舊幾算

排21位姐係點？下年再努力？

叼。。又唔中。。。

綠長第3一定有樓揀 但靚方向靚單位就未必有
揀樓個星期你要日日上網睇人揀左咩單位
自己最後要揀定20個單位當日揀樓用
你唔揀定既話 到時你搞唔掂

綠表而家無野可以準備 除左錢

白表單人11 gg了

綠長排39
點算，都有機呀可

今次咁多人爭唔係前5就下次啦
白單前2都有可能得,後面唔洗再問

綠長排到幾多先無機？

綠長者要頭幾多先有機會

排91 今次係咁先

下期都冇東涌

正常都係

我勸你東涌都殺啦 放棄左唔好後悔

排15 GG

好似逐批會有選舉主任打比你攪手續 如果冇打比你一係比人揀晒一係輪唔再你揀 詳細既等其他巴打答 我都要明年請早

房署都幾垃圾,電話系統比人打爆左,家下直頭唔通cut線

心地唔好

白核排第十

冇，除非長者

用念力令前7既人唔買先有機

東涌都無？

總結
綠長頭二十五
綠核頭九
綠單頭五
白核頭三
白單頭一
先有機揀樓

GREEN 普通家庭 第9 有冇機

你由得佢啦, 期期都見到呢啲傻西送錢比房委會駛真係爽

白核 96 有無機會？

其實26萬申請係最終數字？
郵寄已經計左？

白長呢？

你前面仲有7個排位既人加 白長者650個 根本有時白核仲衰過單人

白家庭 排48 係咪可以訓陣先?

睇中凱樂苑E座2樓至40樓的17號單位630呎, 唔知有冇機

計下條數都知
白表要中頭兩名先有機會上到車

排到2047都未到你

白表家庭唔係第一個波 我覺得都冇咩機會
第二個波都未必有樓揀

抽中第三組已無緣揀樓
以2017年居屋發售的攪珠結果為例，首5個攪出的「分組號碼」為36、17、21、43、84，即代表「分組號碼」為36號的申請人士有機會於第一組揀樓。當時房委會共收到10.4萬份申請，超額認購約50倍。綠表及白表申請分別達12,528萬份及92,126萬份。以申請人數除以100個「分組號碼」計算，即綠表及白表每個「分組號碼」分別有125人及921人。當年推售2,108個單位，白表佔一半，理論上在「36」號（第一組）揀樓後，「17」號（第二組）只有133人有機會揀樓。

白單唔洗問啦
唔係頭2個number唔洗諗

今次仲要再多左人抽
分分中第2號都冇

都無乜機，大單位一定比公屋重建戶搶晒

其實個排位次序係點？
綠長 > 白長 > 綠核 > 白核 > 綠單 > 白單？

如果有得揀樓 會幾奈先收到信

嘩 原來我70
白單 排第二 機會大不大呢

白單頭2

點check 上年有得網上

綠長73

可能有機掛 始終個稅等於個首期
廿幾三十萬 應該唔係人人買得起

有結果未？

低層單人 垃圾房

Same here

綠核排11係咪冇機會

岩啊，根本白核只有頭1-2個數字有機會
所以白表家庭/成員抽到係超好彩，個機制其實係怪怪地

咩叫單同核

我想問綠表排5x有冇機

好大 抽多幾十次既話

單人同核心家庭

根本白核個班先係最有住屋需要個班

重建戶(2900)>白綠長(1300)>v
白綠核>綠白單(400)
綠白核冇保底單位

白單 第二 都唔知算唔算中左

綠長44可以收皮

打個電話無人聽 又無得上網睇 點搞？

唔係既,
搏d人覺得樓市有排跌
唔買住

16年果時都有咁既情況
綠置居好似賣唔晒添...

無排20位真係唔使問啦,等綠置

樓市大跌 前面班人唔揀樓咪大機會囉

應該冇份

又可以等下期

白單連排第一都未必有 唔洗再問其他了
幾萬人仲要再抽多輪搶200個單位

同你同組，算啦，命運如此

白核第二有無機

咁白表 點樣先肯定有

唔駛人聽架wo 電腦系統講返個號碼比你 唔好駁去cs

就係經歷過16年個次，啲人更加會買

過5關斬六將咁

白單99
好彩之前取消左拎返240算

等睇聽日份表 每個人自己個完整號碼都會有個次序

仆街，白核39開38

應該大把人唔係單人表
但都買單人單位
所以白單冇第一真係諗都唔洗諗

我唔係無試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺咗嗰一萬幾千。我試過，但係出面嗰班人...出面嗰班人呀，佢哋識建築、識起樓咩？佢只係攞少少錢出嚟，攞少少時間，炒起個樓市就不停喺度賺大錢，咁叫做公平咩？你出去問下人，是但問一個人，問下佢哋需要啲乜嘢，佢嘅答案好簡單，只係想要一間好普通、好普通嘅樓！點解佢哋要用成世人嘅時間去供一層樓呀？因為啲有錢佬喺度玩嘢呀！越有錢就越有得玩呀！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩？！

佢個電話係自動cut線
錄音都去唔到

不如直接抽NUMBER 揀算啦
又要分組別
ON99 咁

唔係27128000咩？

打去淨係接通左, 都駁唔到去個電腦系統

我37

27有冇機

政府仲用緊windows 98

房協最好,上網一CHECK就知

Lm

綠長, 但排96...on9

今期咁多綠長抽，每個number分分鐘有百幾個綠長，但綠長quota得650

想問下邊度有得網上睇返個NO. 係咩?

Can’t

之前打去跟住步驟就可以聽返個number 可能太忙掛線路

如果綠長實際人數過左650 之後會點玩法？

上面話頭25組綠長穩
25組用完650位
當平均分 可以估計到每組幾多人

白核應該頭二先有

如果多重建戶揀樓，排第一都難

綠長班廢老你估會肯放棄公屋咩,呢班真係阻住其他人

唔中嘅綠長可以排番普通綠
不過頭25組綠長都唔中 即係你係25組以後嘅普通綠
就更加冇可能中

大把綠長個老人家係住老人院，拎佢個名加公屋姐

今年五月申請，唔中，之後有信話會自動幫你抽埋呢次

DIU, 諗住實抽唔到, 完全無左回事, 唔記得拎封信返公司

唉

臨死前用埋個quota，咩白長綠長，抽完個長者多數送去老人院

唔記得個NO. 打去27128000都無人聽

1999
如果唔放棄公屋 又點樣阻住你買

痴線排法

有公屋好似唔可以用津貼老人院,要比正價

屌,佢地抽渣,你估會買咩?

唔買個班等樓跌既,本身都唔係急啦
急既低層差D都會要左先,因為無得選迫住要
再唔要既,又唔知等到幾時

如果綠長多人放棄大唔大機簡

利申綠長排37

白表 排第50

邊有賣唔哂
綠表抽左4年
都係咩都冇

我都掛第6

綠核排49

排39求安慰

白核排第 56
下年白長唔知又排第幾

你知唔知自己噏緊乜…
白單唔係因為細單位畀人揀晒而無得揀，而係預留個數都唔夠分畀嗰1%單人申請者，所以抽到第一個no都要睇第2次電腦抽籤排前定後

最少有2房 好感動

12月有綠置,分流左班綠表

今次52折....

白單係咪得38有機會有樓？

封信未搵到，有冇方法睇返自己個no.

白表排第6 有無可能

啓德同南昌地理住置靚，大把人要
最多淨返東涌比你

新聞話頭2個號碼白表同頭6個號碼綠表有樓選機會大

我白單排第6

白表家庭抽咗5年都唔中，其實個心態真係當mark six
其實好sad

白單

姐係1or2? 如果白表

有老嘢就可以排2條隊 老嘢隊用完quota就會落去排核心隊，你會收到2個排隊number

當1個號碼100人，前面3千幾人揀完都仲有剩咪有幾囉

Btw明年請早

女友白單第一
我白單第35

拎個二百四去買六合彩仲機會大啲

有無人抽到

你排第幾？感覺排50。都係多謝參與

無

白單第三有冇機

提醒咗我今期未買

想問 綠長者 係味有兩組no.?係既話點check 第二組係咩

咁勁

屌依家抽到白單第一都唔知有無份上樓

排第二都有無會無
第三就....

等聽日排位 不過有都係東涌

點睇排第幾？？

排第二 一定無

今年第二次抽佢就中左
唔知排第幾揀樓呢
得番東涌都唔知要唔要

東涌都殺

痴線，27128000無人聽

佢再同一group會抽第2次決定次序，到時就有2個no畀你，2個英文字母開頭

你死撚左佢啦

第一都東涌
Btw同你一樣女友抽到
佢第一次抽

白核69排第12, 完了吧如無意外

今次排尾12
有次排頭10內咁當然白表都係無份

今期綠表有幾多份申請

白表排第1組 係會揀先過綠長第2組？
係唔係咁理解？

第二次抽 白單第五...
下次再黎

我都第一次抽 中咗都唔知點咁 都唔知興唔興奮好

依返過去%數黎計
白表25萬份 (2.5萬長者 10萬單人)
綠表3萬份 (3000長者 6000單人)
重建戶100份

今次4431個單位 225個三房 1423個兩房 2161個一房 622開放式單位
白核頭三有機揀樓好合理 去到一房果陣會有40%人唔去揀樓
白單就唔駛諗 一定要頭一 1000個人搶200個單位

請問白核第9有冇得揀?

理論上有咩剩都可以揀
實際上單人就算排第一都係最尾揀樓，到你揀時99.999%得番細單位

係 有單位就可以揀
如果最後400個單位有兩房 你又排組入面頭位
就有機

唔明個玩法 又38 又49 又排第1又排第幾 到底係點。 求指教

你幾號NUMBER,邊一類?講出來已經大概知有無機會選

如何查詢我的居屋2018申請編號？

最後更新日期： 2018年11月28日

房委會會按收到申請的先後次序，盡快及於攪珠（暫定2018年11月）前以書面通知申請者其獲編配的申請編號。你亦可致電「居屋銷售熱線」2712 8000，按1（廣東話）或2（普通話）選擇語言後，再按1 > 6 > 1，輸入申請者的身份證號碼。如房委會已收妥申請表並於系統作出紀錄，你會聽到有關申請編號。

資料來源:政府1823

綠長排37 南昌1房都殺啊

我想問佢係咪會短訊通知？

下次努力

唔知你點總結出來
但係以2017年個比例計
假設最終300000份申請
約30000綠表270000白表
綠長約1500份，白長81000份
Total 1648 非一房單位
由於重建戶有uncertainty, 但樓市下行呢班人影響唔大
綠長頭40，白長頭8
綠單頭2，白單頭1
綠核頭6，白核頭1
非白核就算9掃把啦

抽左幾年， 每次個number 都排咁後 真係好灰

仲以為已經算幾前

本身公屋仔，4人住兩房，如果咁好彩有得揀，但得一房嘅話⋯

sor可唔可以講清楚d 或者有冇link 睇睇， thx

呢幾個月樓市升番就

咁玩法非核心其實點都無可能

根本就撚狗咁狗

白核第4係咪無機

綠長第7有無機會？

通常幾耐會通知你去睇樓？

唔記得自己咩no點算....

打唔到

擾敵mode:

宜家個市仲有排跌 話就話52 折其實計落冇！ 宜家入市 分分鐘貴過私樓！

未計經屋邨辦事處遞的綠表和郵寄交表

東涌唔會要啦

幾時抽第二組

交通配套廢 多南亞大陸人 垃圾

利申揀到照要

一定有

第一次申請俾嗰個編號係咪唔會改

因為呢個抽籤只係分咗100組，咁同一組人入面點排呢？佢哋會用電腦再排次序再通知你一個WExxxx長者) 同WMyyyyyy(核心),其中xxxxxx&yyyyyy就係你排嗰條隊嘅實際次序
如果你今次抽到第一，長者同核心條隊都會係第一嗰批，反之亦然

白單第四喺度

白表第二家庭希望有機會揀樓

第一先有機會

白單第二 唔知有無機

我第六

市區應該忟
tung chung 應該好有可能, 得番tung chung時, d人應該寧願博下期近d平d

希望多啲人放棄，俾我買，我第三。。。。

電腦自己排 唔會公開 到時你收到信就知排第幾

ic, 我原來冇get 錯， thx 巴打！
我見moneyhero話綠長有兩次機會 話分唔到優先配額都會照以家庭單位排， 睇唔明哩個

白長排29 東涌2房都殺
方便翻工

屋企人綠長抽到43, 有冇機?

今次都咁多人 就算下期近d 都係會咁多人
中到第2已經好難得 同埋52折算平
淨東涌都可能會要

有邊幾位抽到既90後巴打 有能力供到

白單46

43排44 未必有

咪講呢d先

白核第二

如果抽中左會唔會有人或者email再通知我？

靠屋企人幫手

睇下多唔多人棄票 都有啲機會我諗

90後都28歲，分分鐘爆哂入息冇得抽啦

不過都係要睇睇聽日到底有幾多綠長先知
聽聞綠長最中意揀樓日放飛機

百零萬都供唔掂就去死啦

自己一個啊屌你

自己一個百零萬都供唔掂就死左佢啦

食屎啦你

想問抽左分左組別 點解綠長去到廿幾都可以揀樓？綠長唔係同組別優先咁咩？唔係好明 thx

掃街都供得起。

其實都係供樓姐 可能要養兩老 供唔掂 唔洗死掛

你肯定

我想check返個no.啫, 洗唔洗咁多人打呀

白核第三有無？

綠長應該大概2000-3000人搶650個單位
你大概計計就知頭幾十都有機會
舊年綠長頭60都有得揀樓

應該無我份

屌

邊度有得睇有幾多綠長?

真係分分鐘大學生part time 補習都供到，百零萬分25年供。一個月先幾千蚊。

單白呢

聽日睇WE號碼就係綠長 數下一共幾多個

恭喜

10萬人爭200個單位 你話呢

兩公婆一齊抽屬於核定係非核？

打唔通條線

唔洗首期

鄭先生的女友以單人白表申請，為第一次抽居屋，申請編號最後兩位數為38號，是次攬珠抽到頭籌，心情十分興奮，本指「當買六合彩」，並感到不可思議及不太相信。他心儀啟德的屋苑，準備儲錢，將與女友一起供及自行支付首期。

單人白表想買啟德

90後 起碼都做左5,6年野 廢極都搵到15,16 k 啦 點會供唔起呀

講個經驗
兩年定三年前白表單人抽中
個時有天水圍,大圍,同綠宜雅居簡
我係第一個Nunber,
到我揀樓時大圍已經冇哂
天水圍都已經得番頭3層

利伸:上月收左樓今月開始供緊,90後

準備儲錢

舊年點同今年

白表 第6，有沒feel

可能前面所有長者家庭集體睇淡

打去點知自己個號碼排幾多

聽日又會再抽?
上面唔係有巴打話話唔公開咩?

唔洗俾家用

應該得番東涌

白表86係米唔使念

勁！天水圍好過東涌

可能會買到啟德開放式都唔奇。

我記得之前有一期有個訪問又係白單第一, 到最尾無得揀樓

我自己租樓住都儲到錢 唔好比藉口自己

請問邊度睇個號碼抽籤

可能1999，唔係好似今朝咁公開抽，抽完之後先畀你知道咁解

係 所以有d人話今年最多頭25個

咪唔好比囉
供樓大晒

我淨係上網見到頭十
打去佢話30號先可以查詢自己個排位

如果佢揀樓日放飛機 之前冇收到信去揀既綠長可以插定比下一個組別?

其實簡單啲講白單就算中第一個都只係得番東涌
仲要大機會係一房/開放式
第一個號碼想揀間兩房都未必有真係唔知抽黎做咩

利申白單38

全部都咁前既 未見到人後過我

天水圍站2分鐘到屋企樓下真係唔錯,
不過站另一邊多大陸人,
但唔諗得太多,
呢次之後未必再有咁機會

即係會寄信俾申請人, 信上面會列晒有幾多個WExxx號碼?

白單號碼19

明年請早

綠長排咁前唔駛咁悲觀呀

白核第四唔上唔落

我38號 單白 點玩法

可能排得後果啲覺得無機會, 都費事出聲

簡單一問, 最快幾時要比首期

信入面有
前面有巴打提醒咗我 過一兩日上網check亦可，
會有個大表，Wxxxxxx對應WMyyyyyy 同WEzzzzzz咁， WM&WE後數字係實際次序

唔駛驚 大把人見樓市跌抽到唔買驚買貴左

個市一向都愈升d人愈仆去買 一跌d人就驚 驚唔知跌到幾

時又唔知跌幾多

揀樓後

又收皮

揀樓個日,即時去銀行搞本票比

簡樓個日即比

白核排第3 希望有得簡.

白表單人頭籌，係咪一定有得揀樓？

個銷售查詢電話到而家都入唔到錄音

係囉，不如諗下到自己揀果陣仲去唔去馬仲好
而家居2市場都有唔少靚盤穿左4球

會搵下一個，一路搵落去直至長者quota完或者條長者隊完為止
其實唔會收唔到信就去揀，因為去得揀前一定要補資料，而且佢哋會叫好多好多人補資料

有冇話大概幾時簡樓?
好緊張

唔一定， 太多申請者， 房處電腦編左次序你就會收到信

白單得第一有1/7機會揀

一開頭填表揀左東涌 係咪揀樓冇得揀長/啟?

居2 唔係個個都買得 唔同既

Thx

第一個只係代表你係頭1%
因為太多人申請唔會夠分畀嗰1%人，所以要等一兩日後睇下你個WSxxxxxx號碼先知你實際排第幾，如果WS00200前就一定有得揀

居2自己買完到時賣俾下一手未必有925 要考慮清楚

不要再說了

1/4 1400人爭200個

係 一定係東涌

好大隻字

我綠長
第一組no 唔中。
第二組係邊度可以睇到

抽700年先中

搵15-6k都想學人買樓, 真係呢

吓 份表要講心儀邊度？
利申 今次無抽

白單第三，下年請早

你填個份咩黎

白表單人第一
但係咪都未必有樓揀？

咁多綠長

90後都成28歲，返左咁耐工都無能力供真係要檢討下

東涌真係有人要？行去mtr都20 分鐘

冇㗎喇，綠置居啦你地

房委會早前通過第二輪「綠置居」選址為長沙灣東京街項目，名為麗翠苑，項目共有4幢大樓，可提供約2,545個單位。據悉，麗翠苑的單位實用面積介乎184平方呎至452平方呎，將以市價42折定價，單位售價介乎HK$93.3萬至HK$306.2萬，平均每呎造HK$6,243。以綠置居只需付5%首期計算，買家購買最平單位只需4.7萬便可「上車」。特首林鄭月娥於發表2018年《施政報告》後提到，估計麗翠苑售價的中位數約HK$240萬。

麗翠苑將於2018年12月接受申請，為期2星期，最快2019年2月攪珠，3月揀樓，最快9月底落成，今期申請費用為HK$240。據悉，房委會已為「家有長者優先選樓計劃」的家庭申請及一人申請分別預留750及250個單位配額，分別佔出售單位總數約29%及10%。房委會預期麗翠苑出售反應將理想，料會收到3萬至4萬份申請。據了解，若是次麗翠苑發售有剩餘單位，有關單位將被安排於下期居屋或下期綠置居再出售。

除了麗翠苑外，政府早前曾提出將位於火炭黃竹洋街及桂地街交界的在建公屋項目轉為「綠置居」出售。惟有消息指，火炭「綠置居」項目涉及5幢大廈，共提供約4,800個單位，房委會認為單位數目太多，有滯銷風險。為此及縮減公屋輪候時間，當局決定重新進行評估，料2018年底有結果

第6白單要東涌都無機會
住緊東涌

綠悠雅苑, 煥然壹居

same

認同

駁程小巴啦, 仲行

要每頁貼一次

下下咁駁都幾煩

diu, 打左30個電話都唔通，政府野好廢

連登仔唔係個個住私樓，年薪過百萬架咩？

單車/買車囉
百零萬樓養多架車都夠啦

120萬做九成 供46XX
仲都供唔起唔撚係麻?

我想問唔見左封信 可以係邊睇返個號碼 唔該

推

首期幾多

白表10%, 12萬囉

我想問下係咪即係如果23.6萬份表
當佢順序填滿硒number, 38號尾既人就有2360個,即可以第1-2360個揀樓
抽到70號尾就係第2361-4720個
咁樣理解有無錯

90頭最小都做幾年野 30-50萬都有掛

咁一定俾得起

應該會分緊d人走

租屋都用哂啦

咁又唔係咁計
一黎可能收入少
二黎可能屋企有負擔

不過抽到就點都要借到番黎架啦

咁每個社會都唔係人人都有資格上車既

賣埋條底褲都要

白單第二
抽中都係得東涌，仲要未必
到時都唔知要唔要好
又唔係返機場工.......

今次應該幾多重建戶會買
白表都唔好預有好野簡

係 但係呢d居屋已經最低要求

咁都搞唔掂真係問下自己做過咩黎/問老豆老母點解要生你

如果有得揀樓 會有啟德南昌

入紙前無考慮清楚咩

有得揀點解唔上 自住唔怕

點會仲有啟德南昌
排29位wor

成班都係羊群心態

係 東涌出市區都好快

有得上緊係上

綠表5人排第90

因為先過綠白表家庭單人揀

當做5年野 一年儲10萬
你食屋企住屋企唔使比家用咪得囉

公屋又收入超額
你係居屋post話唔係人人有資格？

自住緊係唔要咁遠啦

單身既一定係得返籮底橙，入紙前應該知

將23.6萬分一半俾綠表
再考慮返綠白申請人數比例

東涌呢個位都有人狗衝 香港已死

搵太多>冇資格
冇屋企可以痴>冇資格

仲有重建戶因素

好過交租啦

4個鐘來回 你話要飛日本都夠
係機場做又話姐

咁當減左綠表同重建戶,當得返400個quota

23.6萬份白表入面
當佢順序填滿硒number, 38號尾既人就有2360個,即可以第1-2360個揀樓
抽到70號尾就係第2361-4720個去排剩低既quota?

大佬你買六合彩都係想中頭獎嫁啦
你會唔會諗
"都係中二獎好，千其唔好中頭獎啊"
南昌同啟德都狗衝
但係東涌喎
我知過海好快
近地鐵站就係啫
個度入一入啊，去地鐵站都隨時廿分鐘
同埋份工成日開夜，講緊收兩三點個d夜
d死人的士佬都唔知肯唔肯車

唔要比我

抽到先可以結婚

連抽中居屋之後果筆開支都俾唔到叫咩有資格

當5年儲40萬 一個月儲6600都無？

邊洗4粒呀
同埋本身都住新西

我都係
係抽到先夠膽結婚

利申：同屋企人住緊居屋，唔想結婚之後仲同屋企人住

同一種申請資格可以咁諗，即係淨睇白核／白單／白長其中一樣
如果混埋同類綠表，因為梅花間竹嘅關係，綠表今次數字比較後都會有機會先過白表排得前
，所以綠表機會較大
(例如有一萬份白表一百份綠表，咁嗰100個綠表最後嗰位會同頭1%白表最後嗰位個揀樓順序差唔多)
重建户優先呢個Overall次序就唔駛多講

咁你今次唔要黎多兩三次又唔中又點計呀

白核 第4是否完了吧

想問下寄來果封信 wxxxxxx 嗰個係唔係Number

已經好叻㗎啦

吹到咁大 返柴灣定將軍澳呀

第三都完

你地呢批最需要樓既人
偏偏命運就係咁
但有啲人 乜資料都唔識 人抽佢抽就中左

呢個先係最悲哀既地方

個位咁靚 出面邊可能買到

90後份工得1xk 真係借到足9成半咩 ？有壓測架

同埋屋企人住一定有磨擦
雖然女朋友無催我，但係我諗都要4年內搞掂
抽到居屋就舒服d，每月供完都仲儲到錢

呢位師兄好識諗

好多人唔理3721結左婚先

最後焗住做租租/上車 “有家庭呀 無樓無屋唔得”

樓價咁q貴某部分係果d人造成

可能有好多係夠18歲讀緊書都照抽........

冇計，只可以嘆自己冇運囉
最撚慘聽到有 D 話玩玩下，點知 on99中咗，開口埋口都話都唔知要好

好多人結完婚同男方屋企人屈係公屋
仲敢生仔，真係痴線

你係抽白單？

仆街第八，睇都費撚事

係呀，由梅窩果期開始抽，白居二都抽過，又係唔中

第一 現時一手居屋無壓測，不過到時做按揭要求會係點無人知
第二 借95%? 要綠表先得，白表最多90%

請問同一組號碼大家都係綠單咁邊個揀樓先？

細到仆街俾狗住既劏樓都幾球買

腦缺鈣定腦缺腦呀

聽日會再抽排次序

我情況同你差唔多
諗緊好唔好簽左紙先 轉抽白核

非白核排第二有冇機揀樓

感謝

非白核0% 就算排第一都係 機會低過單人 講過好多次 都係有人倒錢落海

即係白單?
你唔會係白非核心呀麻...

至於單身人士，綠表單身申請要抽中首2個號碼才穩奪中籤機會可揀樓、白表單身即使抽中首粒珠，但只有14%機會揀樓。因最終揀樓次序需由電腦編配，次序仍以長者家庭優先、其次為一般家庭，最後為一人申請者。

簡單講，仲有一關要過，不過綠單應該情況好啲嘅

我都想知其實70號家庭有冇機會

做到，新居屋房署做擔保無壓測，你0收入俾得到5%首期都買到

為買而買會後悔

想結婚 冇樓住 抽唔到居屋 買唔起私樓
無限loop

抽中先夠膽追女仔

2人白表72 機會係味好微

白表非核抽中乜都係0

直頭冇

至於單身人士，綠表單身申請要抽中首2個號碼才穩奪中籤機會可揀樓、白表單身即使抽中首粒珠，但只有14%機會揀樓。因最終揀樓次序需由電腦編配，次序仍以長者家庭優先、其次為一般家庭，最後為一人申請者。

中no.1仲要得14%先買到
真係同買六合彩無分別

可以諗租屋定儲首期買私樓

好似無乜分別
過幾年超出入息，居屋都無得申請

咁真係無計 d樓價貴到一般人負擔唔起

好多呢一代上到車都係靠父母 （靠父母以前上左車食中龍市，好多都唔係本身搵錢多）

呢一代買唔起樓果d好多都要養返老豆老母轉頭

一來一回

六合彩邊有咁多人中

4431單位

round 1
重建戶2700戶，分100組，先後揀樓，無上限下限，直至所有人揀完

round 2
所有綠表長者，分100組，組內再分1,2,3,4....
所有白表長者，分100組，組內再分1,2,3,4....
揀樓次序：綠38-1，白38-1，綠38-2，白38-2......直至揀咗1300單位

round 3
所有綠表核心，分100組，組內再分1,2,3,4....
所有白表核心，分100組，組內再分1,2,3,4....
揀樓次序：綠38-1，白38-1，綠38-2，白38-2......直至剩200個單位

round 4
所有綠表單人，分100組，組內再分1,2,3,4....
所有白表單人，分100組，組內再分1,2,3,4....
揀樓次序：綠38-1，白38-1，綠38-2，白38-2......直至0

應該係咁

收到風 得百幾個重建戶交左表
綠長有得揀樓既話輕鬆兩房南昌
今期咁多人唔要東涌 白核綠核可能有排揀

抽得單人果d唔係預左東涌最細單位架咩

次次都係得百幾人交嫁啦 啲人吹到大一大之嘛

你有得簡既話就唔會得番東涌 綠長除左重建之外最先

郵寄申請未收到個編號係咪冇機會

白單 29號

有N車巴士

但咁等又等得幾耐

凱樂、啟德

白表29號有無機會？

社會悲哀

Round 3 剩400比單人

白核29

梅窩都比人掃晒 東涌我唔信無人要

如果我係白表 用長者做申請人 排第3 都唔代表一定會有樓簡？

係
再補充下
綠38-1，白38-1，綠38-2，白38-2，…
如果無綠38-3的話，個次序就係
綠38-1，白38-1，綠38-2，白38-2，綠70-1，白38-3，綠70-2，白38-4…咁樣去

應該要頭40。。

綠長排第14，唔知仲有冇南昌三房

好清楚

白單 38 係咪有得住 無得揀

白單70係咪都玩完

綠家庭排24有無機

得14%有得住

白雙34 月入勉強唔過57k

吊啊 咁撚on9 幾難得先中第一
過完一關仲要得14%
個game好難玩啊

白表同呀妹排係咪姐係白非核 中70有冇機

再補充少少
round 3 - round 4 其實中間有個round 3.5非核心家庭
但呢班人只係負責交錢

綠長 10 有冇機3房...... 覺得好悶水下

多謝盛惠 $240

綠長排18，係咪揀都係賣淨䉀

綠長排70
皮已收

屌 笑左

抽中38號，以白表單人身份申請的鄭先生表示，目標是位於啟德啟朗苑的單位，被問到為何不考慮其他選址，鄭先生直言：「東涌比大陸人攻陷咗喇！」

其實都幾多人唔識就去抽

白核排15係咪冇望啦

唔係 因為重建得100入紙
跟住你地650戶簡曬先比下面

兩房唔算淨蔗啦
搶手單位就一定冇份

白非核係咪年年都一定冇得揀？

綠表非核心，排57，無機會了

唔要東涌，兩房都ok

停建居屋之前白非核都會買到。

政府講到明白表 排1同2先有機會 排2仲要唔高

thanks, 希望仲有心水可揀

綠表好似無分核唔核

者其他家庭申請者

請問有無full list 搞珠結果？

綠表一係家庭一係單人一係長者 邊有非核

單人真係好痴線....中第一個號碼都唔一定買到

禁圖片

綠長排28

無link?

按圖片啦76

佢滅左啟晴村

[img]c0b353809e56ade15422365a0d940473[/img]

個post有啊豬閪 餵埋比你食好唔撚好

即係綠表家庭

希望買到3房

白核 01, 機會都好細?

綠表頭位？

重建戶?

抽中可以直接加名唔洗寫平安紙，公屋除名你要俾新地址個邨主任先除到，所以係先加名後除名

38都有機既

你全家比車撞死啦

白1都無機啦

屌你老母 老撚奉 又蠢又懶

我想問下各位 今日出左號碼 點睇中唔中？ 自己係一個編號黎 睇邊幾個位？

白表定綠表？白表唔係頭2個number可以慳翻時間唔洗煩

一係TVB 一係ONCC
政府個熱線已經比30萬人打爆左

白核 頭2 洗唔洗慳返時間 ？

有冇人揀東涌?

尾兩個位

總有人揀既

白核 27萬份表有10萬人係白核
排38都無機

重建/長者優先

真係拎個2舊水買六合彩好過

唔係,,,,綠長第4

冇分 白表定綠表？ 就係個編號尾兩位就得？ 屌 好撚緊張 好似中左

個個家庭都諗住排白核先睇私樓

你咩表咩隊 尾數號碼幾多？

我 白表 尾數係79

明年請早

79中乜鳩

有中呀 恭喜你 中左第93組

請問係咪未知第二組no 要等佢寄咁ge 意思？

其實以香港情況來講係所有白表都有需要
係D 綠表本身根本有屋住, 反而無咁有需要, 理想D 白>綠就差唔多.

反正綠表得咗, 空出來D 公屋都會俾晒D 支那蝗蟲

唔係跟呢個咩？

政府就係想咁啫，

第19個冧把

ching唔好玩 你數數呢到幾多個號碼 係人都會中

93啊，咪撚傻

咪講左唔係38 同70都唔會有機會囉白核

睇唔透 今晚早啲訓算

係呀 你中左第93睇樓
今晚記得食豪D 咁都中到93

27萬份申請爭200個位
重置都應該食晒4000

唔好咁啦, 事實佢地真係冇儲開錢呀嘛

排第20萬左右啦

下年入表可唔可以加埋智力測試

笑撚死次次居屋都有呢d人

睇左頭10個已經冇，已經屌哂咀。
揾到落尾4 先見到23 ,吹到啤一聲

下次再買

東涌個位柒到爆
同逸東富東迫幾年先有地鐵站

第一都未必有

新聞話綠表頭6先有機是咪講緊綠長

可唔可以跟考政府工咁
加返aptitude test
了解玩法既人先比抽籤

家庭

如果覺得我講得唔合理咁我都無野講啦

同事白核第一會唔會有長/啟揀?

可能有

好心咁 on9 就咪撚抽啦浪費錢浪費時間[9sosad]

白居2市區盤睇落好似好過要東涌咁

綠家庭24gg

綠長第3 有無機會三房 ?

綠長原則上排到100都會有得買

好撚on9 抽居屋當買菜咩

只要有人唔要 綠表長者都有機會

唉，抽到好撚後呀

我覺得真係要.
新聞都唔識睇就響度報報報, 講緊中咗係要供10幾20年嘅人生大事, D撚樣都可以求求其其乜柒都唔理咁.
上面中排93果個已經on9, 仲有一抽連個no. 響邊度搵都可以唔知就抽抽抽, 返去老母個閪度啦唔知又抽

白非核第1個號碼有冇得簡

白核第三，有東涌都好

今年大把未抽過又唔search 下點睇no.既走去抽

講過幾多次唔好用白非核抽？

有得買先得架

幾時知廢老個排位？

聽日

第一年抽，但點都識用google 搵下資料做下功課啦

如果抽中尾二果行真係得返東涌？

屋企冇得簡, 家人有樓, 但要自己比錢買又買唔起私樓

尾二個行仲想揀？

白非核揀樓機會 0
白單人0.1%

咁等下年再抽囉

請問白長排第三有無得揀到東涌以外的樓？

多唔多白單第一會買東涌 定放棄唔要

八掛問下點解有長者唔排公屋要抽居屋
巴打搵好多？

抽得又抽中點會唔要

如果中長沙彎、啟德 低層都要啦

因為好多人唔識
入紙諗住只買市區 可能真係中左都唔要呢

咁咪唔好要
緣表點都唔會拎間大公屋出嚟換細居屋啦

其實抽白表個班知唔知係綠表揀晒最後200個先到白表
所以唔好以為中38係有得揀
只不過係比較大機會入到200人裡面

中左第9組 唔知有冇得揀

想有層樓炸 btw係唔係機會唔大？

想有層樓炸
乜撚野心態

弱智

你咁諗人地未必咁諗，有啲純粹過下手癮，見偏遠地區咪唔要

On9囉
送錢俾政府

痴撚線
琴日房處打黎話寄俾我封信拒收，對返地址又無錯
原來今日搞珠，我仲未有信
你老母 我住公屋，地址無填錯，點撚樣拒收呀

白34 核心家庭

綠白單分開計，200+200㗎喎巴打

綠表01, 係咪一定有份揀樓呢

拎住綠長就唔會要賣剩庶, 寧願等下次

認真有啲人住慣市區未必想搬入東涌
所以先問得番東涌嘅話啲人會唔會要

弱智得過你轉帳都可以轉錯號碼？ 仲要問有冇得拎番

拎住綠長係睇下政府出咩好野
想住邊度慢慢揀 依家年年都有新
已經唔洗睇抽籤

我又覺得如果中東涌棄糊錯唔晒.
東涌本身個位置已經鳩, 而家仲要加埋支那蝗蟲鳩上鳩
要唔要真係見仁見智嘅

綠表是咪唔洗再做咩審查或交文件？
等信通知然後2月揀樓？

傻西
我只係問問題
當真

綠表 長者 70
大唔大機會揀到長沙灣三房？

退一萬步, 其實佢弱智與否都同你無關
因為你自己睇下你個問題, 真係弱智都不如

綠表長者.排35 有無得揀樓? 我睇唔明.

搞咩鳩珠 根本多鳩餘
直接抽一個no咪算
On99

好唔抵 第二都冇份

點會呀 你抽單人？

我朋友排第14已經打晒飛機話好開心抽中左
之後我同佢講其實每個號碼都上榜, 只係唔同排名
你老母佢過左5分鐘覆我: check左, 原來真係每個號碼都抽中嫁

心諗衝出黎柒係咪ON9

綠長排37

玩撚完

下年再抽過

係

其實今次唔好諗得咁灰 我估最少1/3人抽中未必買

1）個市前境唔係好
2）綠長同綠表個d根本次次都抽 如果無靚單位佢地基本上唔會買 因為佢地次次都份
3）下期全部都市區 仲可能會更平

計過數 如果重建戶得好少入紙 綠長應該仲有機

利申 綠長排31

同意 綠長個d基本排幾多都簡到 但如果無靚單位真係下次好過

第一組綠長揀晒先
跟住第二組綠長
咁樣輪落去第100組綠長揀晒
先到其他組別揀？

大市起跌唔評論
但有一半係沙頭角 咩叫全部市區

講衰啲 仲差過東涌

皮已收 等下水

唔係呢d咩？

排第3 白表單人

粉嶺果個係沙頭角公路....好遠喎

巴打，點解綠長排30幾仲有機會，唔係好明

1) 經16年一役, 加上大減價, 應該大把人狗衝... 就好似如果嚟多次SARS, 你又有錢full pay, 你買唔買跌到仆直嘅樓?
2) 嗰班有公屋住放出來咪益咗蝗蟲, 佢哋唔買仲好, 不過佢哋全部唔買, 白表機會都係+100%
3) 下年好似有6棟粉嶺皇后山喎老細

綠長今次買唔到3房/啟德既話, 下次要何文田好定深水埗好?

綠表由第一期開始抽，抽到而家都未有機會揀樓
邊撚到易中

咁快諗定下年

返工 就長沙灣
為子女就何文田

有幾多重建户都影響唔到綠長喎
綠長fix左650個quota

1) 人好衰 你覺得佢而家跌到仆直？ 有錢可以睇住個市慢慢玩唔駛心急 同埋都係個句愈升d人就愈仆去買 如果唔係點解跌市成交會少 因為人人都怕唔知跌幾耐唔知跌幾多 2）益蝗蟲 我地都無計
3）睇返今次係4400 伙下年成6500伙 有3千幾都係市區 咪同今次差唔多 但房處點開出來抽係一個問題

約3.6萬綠表 我當今次其中最多5%係綠長 姐係1800個（上次係4%）1800/100=18 大約每組有18個綠長簡樓 由於有650個額比綠長 咁650/18 = 36 分哂應該去到第36名 （仲未計有白長綠長飛機同if重建戶入紙少）

請問有無巴打收到風今期多唔多重建户入飛?

其實要睇返長者佔綠表家庭申請嘅幾多% 依家大家都係估估下
我睇上個post話上次係4%
如果今年都一樣 排到50都有得揀

不過今次位置靚啲 估計應該唔止4%

即係我37位仲有希望

白長70
有無機會唔洗中東涌

排得後嘛

屋企人無諗住結婚

排43

73 37 here

抽到排95 食得屎
下年再抽過

白表69，是咪無機會

排數14

白表 70 ok ?

如果抽中左38號
申請前未過2人入息
但中左果時又過左入息限制
條數應該點計?

如果白單91排第七會唔會有樓，唔需要揀，乜垃圾都要咁有無樓？

中左先叫你交資料check喎 你話呢

比番間屋人啦，咁都要同人搶

留返個位比有需要人士

佢叫你補資料嗰陣要符合入息上限, 同埋到揀樓當日都要作出相關聲明
自己執生

叫老細快啲扣人工

我當然明白呢樣野
虛假陣述咁大件事
計計條數先

Absolutely yes

push

白單排第一同第二先有d 機會， 新聞都有講

即係垃圾樓都無？

機會渺茫，
同踢波技術上仲出到線咁。

屌你 渣住綠長係度on99咁 又唔做功課
仲push咩鳩

白核排2
唔洗揀 求其一間
有無機會

#677
唔睇既你可以繼續瞓

排頭650的綠白長揀完就到其他組
排650的綠長唔知係邊組 要計翻總綠長人數先估到

綠核白核 各有1300個單位可以揀
白核每號碼大約有1000人 預有40%以上人唔去揀樓
所以白核頭三都有機

預40%唔去揀樓 點解會有呢條數

過去幾年去到綠白核都會有超過40%人唔去
有被dq既 有想要兩三房既 有咩都唔知就抽既 呢度都大把

樓價跌都夠啦 去到揀樓時再跌10% 又冇人敢買

綠核白核各有1300個單位 係咪加埋長者個邊？

4431 減 1300長者 130重建戶 減 400單人 = 2600

唔包
但1300唔係實數 搬遷戶係到扣

（650長者 + 1300普通 + 200單人）x 2綠白表 = 4300大約總單位數

綠表長者，排最尾
越窮越黑

重建戶得咁少咩?

咁白非核其實係咪有機會

冇機
報白單機率仲高

我仲後過你

點解咁撚多人問有冇機會
屌你當啲人神算子咩

我81

收到信咪有, 收唔到信咪無囉
問黎把鬼

有冇咁多綠長

白非核一定無機
重建戶一定有機

說好的綠長優先呢

130重建戶邊到得知？

98呀屌

你贏既機會係零.jpg

諗住係機會細d 點知原來係0

早兩年長者無限額結果長者100號都有得揀，核心反而1號都無分，比人吊到開花所以加左限額

係咁既咩 前99個號碼都簡哂

其實冇關係、就算得一百個綠長、都係有人排第一百、手上根本冇資料有幾多綠長入左表、所以揸尾數個個分分鐘都仲可能係650入面 當然可能性好低

冇錯，除非公布左比例數字，唔係都係估緊長者有幾多人

樓價跌多2成 到時個個放飛機

今次應該超多人放飛機

keep住慢跌 實大把人放飛機

不過你綠表有長者等綠置居都得，大把機會啦

我預綠表3.6萬既5%=1800個 上年4%

呢個一定 今次超咁多係撞正樓市最頂價個水 佢慢慢跌下次就會少人抽

市區現價都唔差啦
個位靚到

佢個52折用最頂果價計？咪好容易中伏？

如果係咁,可能得1萬幾千人抽
應該唔會爭得咁辛苦

長沙灣果個好荒蕪

凱樂苑三房原價最貴900萬
啟朗苑兩房原價最貴700萬

次次到呢個moment都係睇一大班傻鳩入黎問中獎未既時候

佢幾時計價唔知 但都差唔多高位咁濟 好似長沙彎 52折左都成7000蚊尺

如果咁都買東涌咪自己攞泥？
高位接貨

個個話要3房 每月供兩萬你估過癮?

5%首期?
未必個個都係俾咁少

綠長個長者係業主，交咗公屋出嚟就成世唔可以再申請公屋

原來屋企人睇錯咗信封個號碼
申請編號係38
由39排返去第一

所以咪估緊今次有幾多人會放飛機 除非你好急住

加上下年有成6500個位 （3300個係粉嶺）

仲要價錢可能平過e家 如果到個時仲係52折姐係你用更少

ge錢就買到

綠表家庭最盡排到第幾先有得揀

理論上係有
其實組別用唔哂d配額就到你
但實際上係0
你全家入單人表都叫有個機會

同意，中獎機會又唔會太大分別，起碼合理好多

白表 單人 抽中 29號

明年請早啦

應該咁講心態問

香港大人把個心態係升市買遲左 跌市時買貴左

就算比你中左38，白單只可以揀東涌，仲要食炒價，真係向左走向右走

52折係用平均入息計出黎
下年抽 樓價下跌 入息不變 折扣就會比52折低（6x折）
但價錢應該差唔多 52折後300萬 vs 6x折後300萬

如果唔打算賣 自住 唔補地價無咩分別

親，長智識，但如果政府通過最底工資加價呢？

我理解都好似係咁。

樓爆 -＞ 居屋估計市價低左
而新嘅居屋定價機制負擔能力測試以非業主住戶的家庭每月入息中位數為參考點。

即係樓價跌左而家庭每月入息中位數無大幅下跌嘅情況下，只有折扣率個幅度會跌左 （例如 市價52折變做市價6x折），實際售價無大跌。

原來係咁 但如果將來要賣 其實都叫抵左ge

白非核第2 係咪東涌當贏

100%無機會揀樓

真頭要還神

如果1個學生 2個長者報 有得簡樓 但0入息 會唔會唔俾買/過唔到測試？ 但係係有錢俾首期 同學生下年fg做野

白非核你行得入售樓處個門口都當你贏啦

如果因為加最底工資令平均入息高咗
咁300萬就會變成400萬（總之升咗）
因為平圴負擔能力上升咗
折扣就要有當時樓價先計到

呢個要問下其他師兄 我就好似無聽過有入息下限

聽人講有呼吸就會批

我係白表 用長者做申請人 排第3 希望有長/啟

白非核係要白核1-100揀晒先到 ？

跟number 先 定跟定庭組合先

組合

爬文先

無壓力測試 無收入就搵個有返工嘅人做咨詢人(好似係咁叫)
不過老嘢要到簽約時要清醒，呢樣自己衡量

係唔係聽日就已經會出係確實排第幾位？ 定等信寄

笑左 而家先知做左水魚

聽日上網睇就得

2月份呢個post都開始叫人唔好用白非核了

白表家庭 第3 有冇機

正解，長者一定要親身到現場有意識知做緊咩然後簽名，果日比到首期無人理你係乞返黎定偷返黎（房署職員唔理）

之後做唔做到按揭係你同銀行既事，而原則上你有份正常工都會批比你，無壓力測試

記得提長者間公屋會收翻
之前租務主任同我講 好多長者原來唔知會收翻公屋
搞到好麻煩

咁就好啦 麻煩哂

真係家有一老 如有一寶
冇長者一齊抽 屎都冇得食

個問題係大把人無得揀一定要白非核抽

不如講下點解一定要以白非核抽

呢個政府真係 綠表本身有屋住又低租就比佢地玩先 白表係出面租緊屋炸屌你老母

斬開2份單人唔得咩 定240太貴

白單係咪注定食屎

屋企無長者 老豆老母有樓
一條友過入息要痴細佬妹

係配額內咪一定有樓揀

但係1-100白核要等1-100綠核揀哂先到
1-100綠核又要等1-100白長抽哂
1-100白長又要等1-100綠長
1-100綠長都要等重建戶揀哂

果班好多都係單人過入息要帶個讀緊書既細佬妹
有用過腦就知唔work啦

咁點解唔細佬妹名自己抽
要去博一樣接近0%既野?

咁咪即是你唔符合資格，居屋注定無你份

又或者240去買六合彩 中頭獎機會應該同你可以揀樓差唔多

其實如果四人家庭
分四張表，搏佢有4個number 咁抽好似著數過家庭咁抽喎

當然單位就細d

咁邊個供 供一個自己唔係業主既單位

揀樓次序都唔同喇，你細心諗下

咁既情況應該係買私樓 唔係抽居屋

你一個人同四個人都可揀大單位
係睇到你時，有乜單位淨

爸媽用核心
子女用單人

所以咪話個system on9
咁抽咩鳩 因為最後都係按組合去排先後

白表抽第一個no都無鳩用

居屋玩法係申請組別行先，正路一個核心家庭係唔會分拆到2個核心家庭出嚟